[年經] 一人N首林夕

最近聽返王菲嘅歌
發現冇返咁上下經歷都未必明夕爺寫咗咩
然後睇咗好多Content farm廢文講夕爺點睇王菲,陳奕迅,人瑞,同埋明哥,
佢寫俾每一個人嘅詞又真係有好唔同嘅角度,但有同一個主體

放低你地最鍾意嘅歌詞大家討論下

先貼為敬

王菲
守望麥田
刻骨銘心來 放心歸去 未算無一物 深愛過誰 一天可抵上一歲

迷魂記
為甚麼 呵護我 當我痊癒了 可吃甚麼
為甚麼 感動我 等我難習慣 最低痛楚

愛甚麼 愛令我勇於報答太多人
但卻不知道 如何死裡逃生
=============
明哥 - 身外情
帶走傷感 帶不走哭得轉紅了的燈
記憶隨身 延續欠你的戲份
帶走開心 卻帶不走拖手時的體溫

原是鏡中花 留在鏡中死
原諒我不記得忘記
==============
陳奕迅 - 你給我聽好
別說你還好 沒什麼不好 你就怨日子枯燥
沒什麼煩惱 恐怕就想到 什麼生存意義想到沒完沒了

你給我聽好 想哭就要笑 其實你知道煩惱會解決煩惱
新的剛來到 舊的就忘掉 渺小的控訴只是證明生活 並不無聊
==============
張敬軒 (成日都有人話佢地唔啱,但其實寫俾軒仔嘅都高質)
春秋
想心酸 還可以 想心底 留根刺
至少要見面上萬次

不吐不快
過去共你 哪理會你
也愛用整晚暢論人家感情最後為何完結的道理
講破天地 講到自己
不覺殘酷太陽已經昇起

晚節不保

作詞：林夕 作曲：劉以達
信不信都好 我一切安好 明日難保 無別人傾慕 忘了愛上過 你的眉毛 如此精心的雕塑 忘了你說過 我的粗糙 跳不了你的舞 時候還早 如無事情可做 尋未尋歡樂 行未行歪路 忘了告訴你 我想擁抱 而不想執手禱告 忘了告訴你 我想做 你穿破了的布 唯有告訴你 我的苦惱 隨一根煙消耗 忘了告訴你 我的路途 看不到你蒼老 Lai Lai Lai 誰介意晚節會不保 笑一笑已蒼老

作詞：林夕 作曲：蔡德才/黃耀明 編：蔡德才

下一站天國

明日過後 我的天空 失去你的海岸
餘下今天足夠我嚮往
陽光正仁慈地 滑過睡床
然後 時候有限換來無限奢望
然後 公園商店逛一趟
還可以平靜地 望透天邊海角 我已很快樂
改天再訪 若你仍盼望

請吸一口氣 證明你開心
請牽一牽掛 試驗愛的殘忍
縮短了永恆 增長了皺紋
於天國再會 亦能拾回前塵

請緊緊擁抱 證明你貪心
請輕輕一吻 證明這個不是路人
撫摸過雪人 苦戀過聖人
從來未遇過你聲音 多動人

明日再會 我的身軀搜索你的身影
如一下站 不會到天國
來沾濕我眼睛 做個記認
然後 然後各自夢遊餘下生命
然後 彼此都要更高興
如果再無然後 踏過天路歷程 你我可約定
將於哪天 在哪兒暢泳

請吸一口氣 證明你開心
請牽一牽掛 試驗愛的殘忍
縮短了永恆 增長了皺紋
於天國再會 亦能拾回前塵

請緊緊擁抱 證明你貪心
請輕輕一吻 證明這個不是路人
撫摸過雪人 苦戀過聖人
從來未遇過你聲音 （多麼傷感的笑聲）

請揮一手手 證明你開心
請牽一牽掛 試驗愛的殘忍
縮短了永恆 增長了皺紋
於天國再會 亦能拾回前塵

請緊緊擁抱 證明你貪心
請輕輕一吻 證明這個不是路人
撫摸過雪人 苦戀過聖人
從來未遇過你聲音 多動人

忘了告訴你 我想做 你穿破了的布

下一站天國最後仲有一段

請勿回望 請勿回望 請勿善忘

不吐不快 以前真係唔明，依家成首歌都好似講緊自己噤。

GAY 既不了.
聽柳重言仲好, 陳奕迅, 天下無雙, 王菲, 紅豆. 夜遊杜拜

有過一個會陪自己傾通宵嘅人就會明

重點係"有過"

放低2首side track先

長痛短痛 - 衛蘭

寧願笑得不夠 無謂喊得太久
不必等他傷透 親手將他放走
無牽的手 才可牽手 是過去沒有的自由

難道你不怕凍 - 薛凱琪

沒叫你相信 被抱擁負擔不重
誰說交心等於不容心痛
誰料你見別人獻出笑容
亦望成灰燼 只有惶恐

我也不想這麼樣 起起伏伏 反正每段關係都是孤獨
眼看感情變成一個包袱 都怪我太渴望得到 你的保護

塵埃落定 張敬軒
無愛可失 得不到相戀別說失戀 只感到天國近了相聚遠 只知道比你更愛你這種愛沒分寸 太肉麻累物累人原應了斷 祝福你半天一生都得一句那麼短 無名義給你快樂不必兜轉 無權去把驚擾你的心捧起贈給你 即使有話想講已經將識過的字用完
注定失敗嘅暗戀 慘到